<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#">
  <skos:ConceptScheme xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialScope">
    <dc:title xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xml:lang="en">Spatial scope</dc:title>
    <dc:description xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xml:lang="en">Administrative level that the data set intends to cover.</dc:description>
    <dc:title xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xml:lang="de">Räumlicher Anwendungsbereich</dc:title>
    <dc:title xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xml:lang="fr">Champ géographique</dc:title>
    <dc:title xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xml:lang="it">Ambito di applicazione territoriale</dc:title>
    <dcterms:issued xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">2019-05-22</dcterms:issued>
    <dcterms:modified xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/">2019-05-22</dcterms:modified>
  </skos:ConceptScheme>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialScope/national">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">National</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">The scope of the data set intends to cover the national territory.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">National</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Der Geltungsbereich des Datensatzes deckt das nationale Hoheitsgebiet ab.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Nationales</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Le champ d’application de la série de données vise à couvrir le territoire national.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Nazionali</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">L'ambito di applicazione dell'insieme di dati è esteso al territorio nazionale.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialScope" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialScope/regional">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Regional</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">The scope of the data set intends to cover the territory of one or several sub-national level administrative units.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Regional</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Der Geltungsbereich des Datensatzes deckt das Gebiet einer oder mehrerer Verwaltungseinheiten auf subnationaler Ebene ab.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Régional</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Le champ d’application de la série de données vise à couvrir le territoire d’une ou de plusieurs unités administratives de niveau infranational.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Regionali</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">L'ambito di applicazione dell'insieme di dati intende coprire il territorio di una o più unità amministrative di livello subnazionale.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialScope" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialScope/local">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Local</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">The scope of the data set intends to cover the territory of one or several local administrative units.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Lokal</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Der Geltungsbereich des Datensatzes deckt das Gebiet einer oder mehrerer lokaler Verwaltungseinheiten ab.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Local</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">La portée de l’ensemble de données vise à couvrir le territoire d’une ou de plusieurs unités administratives locales.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Locali</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">L'ambito di applicazione dell'insieme di dati intende coprire il territorio di una o più unità amministrative locali.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialScope" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialScope/global">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">Global</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">The scope of the data set intends to cover the whole Earth.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Global</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Der Geltungsbereich des Datensatzes deckt die gesamte Erde ab.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Mondial</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Le champ d’application de la série de données vise à couvrir l’ensemble de la Terre.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Globale</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">L'ambito di applicazione dell'insieme di dati intende coprire l'intera Terra.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialScope" />
  </skos:Concept>
  <skos:Concept xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" rdf:about="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialScope/european">
    <skos:prefLabel xml:lang="en">European</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="en">The scope of the data set intends to cover Europe.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="de">Europäisch</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="de">Der Geltungsbereich des Datensatzes deckt Europa ab.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="fr">Européen</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="fr">Le champ d’application de la série de données vise à couvrir l’Europe.</skos:scopeNote>
    <skos:prefLabel xml:lang="it">Europea</skos:prefLabel>
    <skos:scopeNote xml:lang="it">L'ambito di applicazione del set di dati intende coprire l'Europa.</skos:scopeNote>
    <skos:inScheme rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/metadata-codelist/SpatialScope" />
  </skos:Concept>
</rdf:RDF>

